---
author: mgalves
categories:
- Ferramentas
- Opinião
- Produto
comments: true
date: "2009-03-24T07:00:22Z"
slug: mais-comentarios-sobre-a-apple-tv
tags:
- Apple
- Hardware
- Mac OS
theme:
  name: twitter
title: Mais comentários sobre a Apple TV
wordpress_id: 491
---

Mais dois comentários sobre a[ Apple TV](http://log4dev.com/2009/03/07/apple-tv/), um positivo, e outro nem tanto

**Comentário 1**

É possível usar o aparelho como base **AirTunes**. Pra quem não sabe, há um tempo atrás, a Apple lançou o [Airport Express](http://www.apple.com/airportexpress/), uma base **WiFi** que tinha o formato de uma fonte de energia, e que além de funcionar como Relay Point, permitia envia música via rede sem fio diretamente para um aparelho de som. Com o **Apple TV**, é igual: o **iTunes** oferece a possibilidade de enviar o áudio para a saída padrão e/ou para o Apple TV. Caso este esteja ligado em uma TV, ou um Home Theater, ou um aparelho de som, a música será reproduzida. Ou seja, não preciso conectar o iPod no som de casa para fazer a discotecagem de nossas mega festas.

**Comentário 2**

Se por um lado, não existe aparentemente restrição quanto ao compartilhamento de músicas compradas via iTMS, o mesmo não pode ser dito dos vídeos. Transferi um episódio da série [Damages](http://www.imdb.com/title/tt0914387/) que compramos na loja do Steve para o computador da Graziela (as compras estão usando o meu login, e estão ligadas ao meu laptop). Ao tentar executar o vídeo, o iTunes me pediu a minha senha para liberar o uso.

Bom, acho que não preciso falar qual o comentário positivo, e qual o comentário nem tão positivo...
